const t="SB 17",o="bangla-2nd",n=[{number:1,question:"$\\text{ডাক্তার ডাক}- '\\text{ডাক্তার}' \\text{কোন কারকে কোন বিভক্তি}?$",image:null,optionA:"$\\text{কর্তায় প্রথমা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কর্মে প্রথমা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কর্মে ষষ্ঠী}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{করণে ষষ্ঠী}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:2,question:"$\\text{বক্তার প্রত্যক্ষ উক্তিকে কোন চিহ্নের অন্তর্ভুক্ত করতে হবে}?$",image:null,optionA:"$\\text{সম্বোধন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{উদ্ধরণ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ইলেক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বন্ধনী}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:3,question:"$\\text{বিশেষ নিয়মে সাধিত সন্ধি কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{সংস্কৃত}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{পরস্পর}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মণীষা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সম্রাট}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:4,question:"$\\text{আজ যদি সুমন আসত}, \\text{কেমন মজা হতো}।- \\text{বাক্যটি কোন কালের উদাহরণ}?$",image:null,optionA:"$\\text{পুরাঘটিত বর্তমান}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সাধারণ অতীত}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{নিত্যবৃত্ত অতীত}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পুরাঘটিত ভবিষ্যৎ}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:5,question:"$\\text{সূর্য অস্তমিত হলে যাত্রীদল পথ চলা শুরু করল}।- \\text{এ বাক্যটি কোন কর্তা}?$",image:null,optionA:"$\\text{এক কর্তা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{প্রযোজক কর্তা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{শর্তাধীন কর্তা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{নিরক্ষেপ কর্তা}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:6,question:"$'\\text{মহাকীর্তি}' \\text{এর সঠিক ব্যাসবাক্য কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{মহতী যে কীর্তি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{মহা যে কীর্তি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মহৎ যে কীর্তি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মহান যে কীর্তি}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:7,question:"$'\\text{চট্ কা}' \\text{এর আদিগণ কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{কোঁচকা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{দুম্ ড়া}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{হিচ্ ড়া}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সম্ ঝা}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:8,question:`$"\\text{সে ফুটবল খেলায় নাম করেছে}।"- \\text{বাক্যটিতে}'\\text{করা}' \\text{ক্রিয়াপদের রীতিসিদ্ধ অর্থ হচ্ছে}-$`,image:null,optionA:"$\\text{পরিশ্রম করা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{জয়লাভ করা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সংকল্প করা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{যশস্বী হওয়া}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:9,question:"$\\text{পাকা}> \\text{পাক্কা উদাহরণ}? - \\text{কোন ধরনের ধ্বনি পরিবর্তনের উদাহরণ}?$",image:null,optionA:"$\\text{স্বরসঙ্গতি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{স্বরলোপ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ব্যঞ্জনবিকৃতি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{দ্বিত্ব ব্যঞ্জন}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:10,question:`$'\\text{বড্ড শুকিয়ে গেছিসরে}।"- \\text{বাক্যটিতে কী প্রকাশ পাচ্ছে}?$`,image:null,optionA:"$\\text{আদর}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{দুঃখ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বিস্ময়}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{আনন্দ}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:11,question:"$\\text{নিচের কোনটি তারিখ বাচক শব্দ}?$",image:null,optionA:"$\\text{চার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{দ্বাদশ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চৌদ্দ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{একুশে}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:12,question:"$\\text{বিশেষ নিয়মে সাধিত বহুবচনের উদাহরণ কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{এটাই করিমদের বাড়ি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সিংহ বনে থাকে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{লাল লাল ফুল}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{লোকটি অঢেল সম্পত্তির মালিক}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:13,question:"$\\text{শব্দের ক্ষুদ্রাংশকে বলা হয়}-$",image:null,optionA:"$\\text{ধ্বনি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বর্ণ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{রূপ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অক্ষর}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:14,question:"$\\text{বাক্যে সেমিকোলন}(;) \\text{থাকলে কতক্ষণ থামতে হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{১}(\\text{এক}) \\text{বলতে যে সময় লাগে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{১ বলার দ্বিগুণ সময়}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{এক সেকেন্ড}$",optionC_img:null,optionD:"$'\\text{এক}' \\text{উচ্চারণে যে সময় লাগে}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:15,question:"$\\text{বিনয় প্রকাশে উত্তম পুরুষের একবচনে নিচের কোনটি ব্যবহার করা হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{দীন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{আমার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মম}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মোদের}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:16,question:"$'\\text{মৃদু}' \\text{শব্দটির বিপরীতার্থক শব্দ কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{হালকা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{প্রবল}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{লঘু}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{গুরু}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:17,question:"$\\text{নিচের কোনটি তদ্ভব শব্দ}?$",image:null,optionA:"$\\text{ভবন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{চামার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কুচ্ছিত}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{টোপর}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:18,question:"$'\\text{মৃতের মতো অবস্থা যার}'- \\text{এক কথায় কী হবে}?$",image:null,optionA:"$\\text{মমুর্ষ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{মুমুক্ষু}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মৃতবৎ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মুমূর্ষু}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:19,question:"$\\text{নিচের কোন তদ্ধিত প্রত্যয়টি উপকরণজাত বিশেষণ গঠনে ব্যবহৃত হয়েছে}?$",image:null,optionA:"$\\text{কুসুমিত}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সুখিন্}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কুলীন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{নবীন}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:20,question:"$'\\text{রাশি রাশি}' \\text{কোন অর্থে দ্বিরুক্ত}?$",image:null,optionA:"$\\text{আধিক্য}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সামান্য}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{তীব্রতা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ধারাবাহিকতা}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:21,question:"$\\text{বাক্যের অন্তর্ভুক্ত পদগুলো উপযুক্ত স্থানে বসানোই হলো}-$",image:null,optionA:"$\\text{উক্তি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বাক্য প্রকরণ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বাচ্য}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বাক্যে পদসংস্থাপনার ক্রম}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:22,question:"$\\text{আসামীর পক্ষে উকিল কে}?- \\text{এখানে}'\\text{পক্ষে}' \\text{অনুসর্গটি কী অর্থে ব্যবহৃত হয়েছে}?$",image:null,optionA:"$\\text{সক্ষমতা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{হেতু}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{নিমিত্ত}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সহায়}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:23,question:"$'\\text{ছিন্ন}' \\text{শব্দের প্রকৃতি ও প্রত্যয় কোনটি}?$",image:null,optionA:"$√\\text{ছিদ্}‌ + \\text{ক্ত}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ছিদ্}‌ + \\text{ত}$",optionB_img:null,optionC:"$√\\text{ছিন্}+\\text{ক্ত}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ছিন্}+\\text{ত}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:24,question:"$\\text{ক্ষুদ্রার্থে স্ত্রীবাচক শব্দ কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{কিশোরী}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{নবীনা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কুমারী}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পুস্তিকা}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:25,question:"$\\text{নিচের কোন বাক্যটিতে সমধাতুজ কর্মের উদাহরণ রয়েছে}?$",image:null,optionA:"$\\text{ছেলেটা কানে শোনেনা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{মা শিশুকে চাঁদ দেখাচ্ছেন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বেশ ঘুম দিয়েছি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{খুব এক ঘুম ঘুমিয়েছি}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:26,question:"$\\text{বাংলা ভাষায় যৌগিক স্বরধ্বনির সংখ্যা কত}?$",image:null,optionA:"$\\text{এগারটি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{পঁচিশটি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{উনচল্লিশটি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পঞ্চাশটি}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:27,question:"$\\text{নিচের কোন বানানটি শুদ্ধ}?$",image:null,optionA:"$\\text{অনুষ্টান}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{আবিস্কার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ভূমিস্যাৎ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পুরস্কার}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:28,question:"$'\\text{সন্দেশ}' \\text{এর প্রত্যয়গত অর্থ}-$",image:null,optionA:"$\\text{মিষ্টান্ন বিশেষ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সংবাদ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বাহন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সমাহার}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:29,question:"$\\text{নিচের কোনটি শব্দের শুরুতে বসে}?$",image:null,optionA:"$\\text{বিভক্তি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অনুসর্গ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{উপসর্গ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{প্রত্যয়}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:30,question:'$"\\text{কার্যে বিরতি}" \\text{অর্থে কোন বাগধারাটি প্রযোজ্য}?$',image:null,optionA:"$\\text{হাত কার}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{হাত গুটান}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{হাত থাক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{হাত আসা}$",optionD_img:null,answer:"B"}],i={board:t,subject:o,questions:n};export{t as board,i as default,n as questions,o as subject};
